@Misc{Arduino,
  title = {Arduino},
  howpublished = {\url{https://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardUno}},
  note = {Retrieved on May, 2016},
  author = {Arduino}
}

@Misc{Raspberry,
  title = {Raspberry},
  howpublished = {\url{https://www.raspberrypi.org/}},
  note = {Retrieved on May, 2016},
  author = {Raspberry PI Foundation}
}

@Misc{CicloSprint,
  title = {Checklist de Scrum de Autentia},
  howpublished = {\url{http://autentia.com/2014/03/27/checklist-de-scrum-de-autentia/}},
  author = {Autentia},
  note = {Retrieved on May, 2016}
}

@Misc{Vcae,
  title = {Programa conjunto de investigación y desarrollo "Vida cotidiana asistida por el entorno" (AAL)},
  howpublished = {\url{http://www.madrid.org/cs/Satellite?blobcol=urldata&blobheader=application%2Fpdf&blobkey=id&blobtable=MungoBlobs&blobwhere=1352807269374&ssbinary=true}},
  author = {Madrid.org},
  note = {Retrieved on June, 2016}
}

@Misc{InternetOfThings,
  title = {Las 3 tecnologías clave para el internet de las cosas},
  howpublished = {\url{http://www.xataka.com/internet-of-things/las-3-tecnologias-clave-para-el-internet-de-las-cosas}},
  author = {Pablo Espeso},
  note = {Retrieved on March, 2016}
}

@Misc{Domotica,
  title = {¿Qué es la domótica?},
  howpublished = {\url{http://www.cedom.es/sobre-domotica/que-es-domotica}},
  author = {Asociación Española de Domótica e Inmótica - CEDOM},
  note = {Retrieved on March, 2016}
}

@Misc{SmartCity,
  title = {¿Qué es una smart city?},
  howpublished = {\url{http://www.coit.es/publicaciones/bit/bit188/monograficoseisdedos.pdf}},
  author = {Gildo Seisdedos},
  note = {Retrieved on March, 2016}
}

@Misc{Jxta,
  title = {JXTA The Language and Platform Independent Protocol for P2P Networking },
  howpublished = {\url{https://jxta.kenai.com/}},
  author = {JXTA Sun Microsystems},
  note = {Retrieved on December, 2016}
}

@book{Aal,
 author = {Nuno M.Garcia, Joel J.P.C. Rodrigues},
 title = {Ambient Assisted Living},
 year = {2015},
 publisher = {CRC Press}
}

@Misc{InteligenciaArtificial,
  title = {¿Qué es la Inteligencia Artificial?},
  howpublished = {\url{http://www.riial.org/que-es-la-inteligencia-artificial/}},
  author = {Comunidad RIIAL},
  note = {Retrieved on December, 2016}
}

@Misc{SistemaInteligente,
  title = {Sistema Inteligente},
  howpublished = {\url{https://es.wikipedia.org/wiki/Sistema_inteligente}},
  note = {Retrieved on December, 2016}
}

@Misc{AprendizajeAutomatico,
  title = {Aprendizaje Automático},
  howpublished = {\url{https://es.wikipedia.org/wiki/Aprendizaje_autom%C3%A1tico}},
  note = {Retrieved on December, 2016}
}

@Misc{Ejemplo1,
  title = {Casa domótica con Arduino y Android},
  howpublished = {\url{https://diegoromanoubalde.wordpress.com/proyectos-realizados/casa-domotica-eficiente/}},
  author = {Diego Romano Ubalde},
  note = {Retrieved on March, 2016}
}

@Misc{Ejemplo2,
  title = {Sistema control domótica Arduino},
  howpublished = {\url{https://en.goteo.org/project/sistema-control-domotica-arduino/}},
  author = {Roberto Cerveró Ciudad},
  note = {Retrieved on March, 2016}
}

@Misc{Ejemplo3,
  title = {Prototipo de sistema de domotica basado en Arduino},
  howpublished = {\url{http://panamahitek.com/proyecto-prototipo-de-sistema-de-domotica-basado-en-arduino/}},
  author = {Antony García González},
  note = {Retrieved on March, 2016}
}

@book{MetodologiasAgiles,
 author = {Rafael de las Heras del Dedo, Alonso Álvarez García, Carmen Lasa Gómez},
 title = {Métodos Ágiles y Scrum},
 year = {2012},
 publisher = {Anaya Multimedia}
}

@Misc{ManifiestoAgil,
  title = {El manifiesto ágil},
  howpublished = {\url{http://www.scrummanager.net/bok/index.php?title=El_manifiesto_%C3%A1gil}},
  author = {Scrum Manager BoK},
  note = {Retrieved on May, 2016}
}


@Misc{SCRUM,
  title = {Qué es SCRUM},
  howpublished = {\url{https://proyectosagiles.org/que-es-scrum/}},
  author = {proyectosagiles.org},
  note = {Retrieved on May, 2016}
}

@Misc{XP,
  title = {Extreme Programming: A gentle introduction},
  howpublished = {\url{http://www.extremeprogramming.org/}},
  author = {extremeprogramming.org},
  note = {Retrieved on May, 2016}
}

@Misc{KANBAN,
  title = {¿Qué es el método Kanban para la gestión de proyectos?},
  howpublished = {\url{http://www.javiergarzas.com/2011/11/kanban.html}},
  author = {Javier Garzás },
  note = {Retrieved on May, 2016}
}

@Misc{SistemaInteligenteDiagrama,
  title = {Vista general del sistema inteligente},
  howpublished = {\url{http://www.intelligent-systems.com.ar/overviewSp.htm}},
  author = {Walter Fritz},
  note = {Retrieved on June, 2016}
}

@Misc{EntornoDomoticoEjemplo,
  title = {Ejemplo entorno domótico},
  howpublished = {\url{http://www.domoticaviva.com/PHP/newsphp_2009.php?id=272}},
  author = {Domótica Viva},
  note = {Retrieved on June, 2016}
}

@Misc{AMI,
  title = {Inteligencia Ambiental: la presencia invisible},
  howpublished = {\url{http://paginaspersonales.deusto.es/dipina/publications/AmI.pdf}},
  author = {Iñaki Vázquez y Diego L.Z. de Ipiña GZ. de Artaza},
  note = {Retrieved on June, 2016}
}

@Misc{TiposClustering,
  title = {Tipos de Clustering},
  howpublished = {\url{https://www.cs.us.es/~fran/curso_unia/clustering.html}},
  author = {Dpto. de Ciencias de la Computación e Inteligencia Artificial. Universidad de Sevilla},
  note = {Retrieved on June, 2016}
}

@Misc{Lg,
  title = {Dispositivo móvil LG G4},
  howpublished = {\url{http://www.lg.com/es/telefonos-moviles/lg-G4-H815-CUERO-CAMEL}},
  author = {LG Electronics},
  note = {Retrieved on June, 2016}
}

@Misc{MQTTEspecificacion,
  title = {MQTT Version 3.1.1 Specification},
  howpublished = {\url{http://docs.oasis-open.org/mqtt/mqtt/v3.1.1/mqtt-v3.1.1.html}},
  author = {OASIS},
  note = {Retrieved on June, 2016}
}


@Misc{ProtocolosDomoticosKNX,
  title = {Especificaciones KNX},
  howpublished = {\url{http://www.domoprac.com/protocolos-de-comunicacion-y-sistemas-domoticos/el-protocolo-de-comunicaciones-el-lenguaje-de-la-domotica.html}},
  author = {DomoPrac WEB},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{ProtocolosDomoticosArticulo,
  title = {El protocolo de comunicaciones, el lenguaje de la domótica},
  howpublished = {\url{https://www.knx.org/knx-es/knx/tecnologia/especificaciones/index.php}},
  author = {KNX Association cvba},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{ProtocolosDomoticosLonworks,
  title = {Especificaciones KNX},
  howpublished = {\url{http://www.echelon.com/assets/blt893a8b319e8ec8c7/078-0183-01B_Intro_to_LonWorks_Rev_2.pdf}},
  author = {Echelon Corporation},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{ProtocolosDomoticosLonTalk,
  title = {Especificación protocolo LonTalk},
  howpublished = {\url{http://www.enerlon.com/JobAids/Lontalk%20Protocol%20Spec.pdf}},
  author = {Echelon Corporation},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}



@Misc{ProtocolosDomoticosXDiez,
  title = {Using X10 for Home Automation},
  howpublished = {\url{http://www.uk-automation.co.uk/blog/using-x10-for-home-automation/}},
  author = {Kevin Boone / UK Automation},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{SensoresYactuadores,
  title = {Kit de sensores y actuadores},
  howpublished = {\url{https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/81r%2BzBQ%2Bv2L._AA1500_.jpg}},
  author = {Amazon.es},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{EjemploLedPulsador,
  title = {Tutorial Arduino: Entradas (2): Botones},
  howpublished = {\url{https://openwebinars.net/tutorial-arduino-entradas-2-botones/}},
  author = {Fernando Martínez, OpenWebinars},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{EjemploTetrisArduino,
  title = {Juego TETRIS con Arduino y pantalla LCD color},
  howpublished = {\url{http://blog.bricogeek.com/noticias/arduino/juego-tetris-con-arduino-y-pantalla-lcd-color/}},
  author = {Oscar Gonzalez, BricoGeek.blog},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{ApacheCordova,
  title = {Apache Cordova Logo},
  howpublished = {\url{https://cordova.apache.org/docs/en/latest/}},
  author = {The Apache Software Foundation},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{ApacheCordovaLogo,
  title = {Apache Cordova Logo},
  howpublished = {\url{https://cordova.apache.org/}},
  author = {The Apache Software Foundation},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{HtmlLogo,
  title = {HTML5 Logo},
  howpublished = {\url{http://www.logotypes101.com/logo/html5}},
  author = {LogoTypes101.com},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{Css3Logo,
  title = {CSS3 Logo},
  howpublished = {\url{http://www.logotypes101.com/logo/css3}},
  author = {LogoTypes101.com},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{JsLogo,
  title = {Javascript Logo},
  howpublished = {\url{http://www.logotypes101.com/logo/javascript}},
  author = {LogoTypes101.com},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{AndroidLogo,
  title = {Android Logo},
  howpublished = {\url{http://www.logotypes101.com/logo/android-4}},
  author = {LogoTypes101.com},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{IosLogo,
  title = {iOS Logo},
  howpublished = {\url{http://www.logotypes101.com/logo/ios-1}},
  author = {LogoTypes101.com},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{BlackberryLogo,
  title = {Blackberry Logo},
  howpublished = {\url{http://www.logotypes101.com/logo/blackberry}},
  author = {LogoTypes101.com},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{ArduinoLogo,
  title = {Arduino Logo},
  howpublished = {\url{https://store.arduino.cc/includes/images/stickers_logo_text.png}},
  author = {Arduino.cc},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{MongoLogo,
  title = {MongoDB Logo},
  howpublished = {\url{https://webassets.mongodb.com/_com_assets/cms/MongoDB-Logo-5c3a7405a85675366beb3a5ec4c032348c390b3f142f5e6dddf1d78e2df5cb5c.png}},
  author = {mongodb.com},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{RaspberryLogo,
  title = {iOS Logo},
  howpublished = {\url{https://www.raspberrypi.org/wp-content/uploads/2011/10/Raspi-PGB001.png}},
  author = {Raspberrypi.org},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{MqttLogo,
  title = {iOS Logo},
  howpublished = {\url{http://mqtt.org/}},
  author = {Mqtt.org},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{NodeLogo,
  title = {iOS Logo},
  howpublished = {\url{https://nodejs.org/static/images/logos/nodejs-new-pantone-black.png}},
  author = {Nodejs.org},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{MarionetteComponents,
  title = {Marionette with Maps: Series Intro},
  howpublished = {\url{http://blog.davebouwman.com/2013/02/18/marionette-with-maps-series-intro/}},
  author = {Stefan O., blog.davebouwman.com},
  note = {Retrieved on August, 2016}
}

@Misc{EjemploRedBayesiana,
  title = {Redes Bayesianas},
  howpublished = {\url{http://redbay.wikidot.com/start}},
  author = {Wikidot.com},
  note = {Retrieved on December, 2016}
}

@Misc{RedBayesiana1,
  title = {Red Bayesiana},
  howpublished = {\url{https://es.wikipedia.org/wiki/Cadena_de_M%C3%A1rkov}},
  note = {Retrieved on January, 2017}
}

@Misc{RedBayesiana2,
  title = {Tema 8: Introducción a las Redes Bayesianas},
  howpublished = {\url{https://www.cs.us.es/cursos/ia2-2005/temas/tema-08.pdf}},
  author = {José L. Ruiz Reina},
  note = {Retrieved on January, 2017}
}

@Misc{CM,
  title = {Cadena de Markov},
  howpublished = {\url{https://es.wikipedia.org/wiki/Cadena_de_M%C3%A1rkov}},
  note = {Retrieved on January, 2017}
}


@Misc{HMM,
  title = {Bases Formales de la Computación: Sesión 3. Modelos Ocultos de Markov},
  howpublished = {\url{http://cic.puj.edu.co/wiki/lib/exe/fetch.php?media=materias:bfc_sesion3_2008-2.pdf}},
  author = {Gloria Inés Alvarez V. Departamento de Ciencias e Ingeniería de la Computación Pontificia Universidad Javeriana Cali},
  note = {Retrieved on January, 2017}
}

@Misc{Viterbi,
  title = {A Gentle Introduction to
Dynamic Programming and the Viterbi Algorithm},
  howpublished = {\url{http://www.cambridge.org/resources/0521882672/7934_kaeslin_dynpro_new.pdf}},
  author = {Dr. Hubert Kaeslin. Microelectronics Design Center.ETH Zürich},
  note = {Retrieved on January, 2017}
}